+++
title = "运营概览"
description = "平台的运营概览通过可视化报表的方式，为您展示平台上统计时间范围内，CPU/内存的使用总量，以及使用量排名前 5 的项目或命名空间的使用量统计数据。"
weight = 1

+++

平台的运营概览通过可视化报表的方式，为您展示平台上统计时间范围内，CPU/内存的使用总量，以及使用量排名前 5 的项目或命名空间的使用量统计数据。

支持查看本月（默认）、上个月、近3个月（本月+前两个整月）的项目配额，并按项目或命名空间统计容器组使用量、容器组配额、命名空间配额、CPU/内存使用总量。



**操作步骤**

1. 使用平台管理员账号登录平台后，单击页面右上方的 ***账号名称*** > **平台管理**，打开平台管理页面。

2. 在左侧导航栏中单击  **运营统计** > **运营概览**，进入运营概览页面，如下图所示。

	可参照图示的说明，切换统计时间范围、统计项、统计粒度后查看相应的运营概览数据。
	
	**说明**：容器组使用量是按照 Pod 实际使用量统计，容器组配额是按照 Pod 的请求值（request）大小来统计。

	<img src="/img/00meter1.png" width = "860" />	
	
